# Подмодуль Traffic Light Perception 

- [Подмодуль Traffic Light Perception](#подмодуль-traffic-light-perception)
- [Алгоритм подмодуля Traffic Light Perception](#алгоритм-подмодуля-traffic-light-perception)
  - [Предобработка](#предобработка)
    - [Входные данные](#входные-данные)
    - [Выбор камеры](#выбор-камеры)
    - [Синхронизация изображений](#синхронизация-изображений)
    - [Выходные данные](#выходные-данные)
  - [Обработка](#обработка)
    - [Входные данные](#входные-данные-1)
    - [Компонента Rectifier](#компонента-rectifier)
    - [Компонента Recognizer](#компонента-recognizer)
    - [Компонента Reviser](#компонента-reviser)
    - [Выходные данные](#выходные-данные-1)


Для запуска подмодуля Traffic Light Perception можно использовать соответствующую кнопку DreamView или  команду:
```
mainboard -d ./modules/perception/production/dag/dag_streaming_perception_trafficlights.dag
```
Для корректной работы модуля необходимо запустить модуль локализации и модуль трансформации с помощью соответствующих кнопок DreamView или следующих команд:
```
/apollo/modules/localization/dag/dag_streaming_rtk_localization.dag
/apollo/modules/transform/dag/static_transform.dag
```

Для работы с подмодулем в симуляторе необходимо запустить модуль декомпрессии:
```
mainboard -d ./modules/drivers/tools/image_decoms/dag/image_decompress.dag
```
Для запуска визуализации в [файле](../../../..//modules/perception/production/conf/perception/perception_common.flag) укажите флаг:
```
--start_visualizer=true
```
![Визуализация](images/traffic_light_perc_viz.png)

# Алгоритм подмодуля Traffic Light Perception 
Перейти к [компоненте](../../../..//modules/perception/onboard/component/trafficlights_perception_component.cc), к [конфигу](../../../..//modules/perception/production/conf/perception/camera/trafficlights_perception_component.config).

Алгоритм подмодуля Traffic Light Perception состоит из двух основных частей:
- Предобработка
    - Проецирование светофоров
    - Выбор камеры
    - Синхронизация светофоров предыдущих кадров и изображения
- Обработка
    - Компонента Rectifier проверяет находится ли bounding box в ROI.
    - Компонента Recognizer классифицирует цвет каждого bounding box.
    - Компонента Reviser исправляет цвет, основываясь на информации о последовательности.

## Предобработка
[Перейти к коду](../../../..//modules/perception/camera/lib/traffic_light/preprocessor/tl_preprocessor.cc)

Нет необходимости детектировать светофор на каждом кадре. Статус светофора меняется с низкой частотой, а вычислительные ресурсы ограничены. При нормальных условиях изображения с разных камер приходят практически одновременно, и только одно из них будет передано для дальнейшей обработки. 

### Входные данные

- Изображения с камер, которые берутся из следующих топиков:
    - ```/apollo/sensor/camera/front_12mm/image```
    - ```/apollo/sensor/camera/front_6mm/image```
- Локализация, обработанная модулем трансформации, из топика:
    - ```/tf```
- HD-карта
- Результаты калибровки

### Выбор камеры 
Светофор представляется уникальным ID и 4 3D-точками его границы в мировой системе координат. Пример ниже показывает структуру сообщения ```signal info``` светофора, которое может быть получено из HD-карты с помощью локализации автомобиля.

```
signal info:
id {
  id: "xxx"
}
boundary {
  point { x: ...  y: ...  z: ...  }
  point { x: ...  y: ...  z: ...  }
  point { x: ...  y: ...  z: ...  }
  point { x: ...  y: ...  z: ...  }
}
```
Точка границы из 3D системы координат проецируется в 2D систему координат изображения каждой камеры. Bounding box одного светофора , описываемый 4 спроецированными точками, занимает большую площадь на изображении, сделанном с помощью телеобъектива. Такие изображения приоритетнее для распознавания, чем изображения, полученные с помощью широкоугольного объектива. 

Изображение будет выбрано как итоговое, если камера может захватить все светофоры, расположенные согласно HD-карте. В случае, если обе камеры захватывают все светофоры, будет выбрана камера с наибольшим фокусным расстоянием.

ID выбранной камеры с временной меткой кэшируется в очереди как показано ниже:
```
struct ImageLights {
 CarPose pose;
 CameraId camera_id;
 double timestamp;
 size_t num_signal;
 ... other ...
};
```

Выбор камеры может быть произведен в любой момент, т.к. проецирование не зависит от изображения. Задача выбора камеры выполняется при получение изображения только для упрощения понимания алгоритмов. Более того, выбор камеры необязательно производить при каждом получение изображения, достаточно раз в установленный интервал.

### Синхронизация изображений
Изображение поступает с временной меткой и ID камеры. Пара временной метки и ID камеры используется, чтобы найти подходящую закэшированную информацию. Если была найдена закэшированная запись с тем же ID камеры и небольшим различием между временными метками, то поступившие изображение передается для дальнейшей обработки. В противном случае изображение отбрасывается.

### Выходные данные
- Изображение с выбранной камеры 
- Bounding box светофора, спроецированный из мировых координат к координатам изображения

## Обработка
Перейти к [коду](../../../..//modules/perception/camera/app/traffic_light_camera_perception.cc), к [конфигу](../../../..//modules/perception/production/conf/perception/camera/trafficlight.pt).

Обработка данных состоит из следующих компонент:
- Компонента Rectifier проверяет находится ли bounding box в ROI.
- Компонента Recognizer классифицирует цвет каждого bounding box.
- Компонента Reviser исправляет цвет, основываясь на информации о последовательности.

### Входные данные
- Изображение с выбранной камеры
- Набор bounding box, полученных из HD-карты и спроецированных в систему координат камеры.

### Компонента Rectifier
Перейти к [коду](../../../..//modules/perception/camera/lib/traffic_light/detector/detection/detection.cc), к [нейронной сети](../../../..//modules/perception/production/data/perception/camera/models/traffic_light_detection) и [её адаптеру](../../../..//modules/perception/inference/caffe/caffe_net.cc).

Спроецированная позиция светофоров не совсем подходит для распознавания, поэтому рассчитывается зона ROI (region of interest) бо́льшая по площади. Она рассчитывается с помощью спроецированной позиции светофора и используется для расчета точных координат bounding box светофора на изображении.

Для распознавания используется сверточная нейронная сеть архитектуры CaffeNet. На вход нейронной сети передается изображение, обрезанное до зоны ROI. В ROI может попадать больше светофоров чем количество bounding box, переданных на вход. В таком случае будут выбраны светофоры, соответствующие формой и местоположением светофорам из входных параметров и имеющие наибольшую достоверность (detection score).

Еcли сверточная нейронная сеть не может распознать ни одного светофора в ROI, тогда статус светофора, переданного входным параметром, отмечается как неизвестный и следующие два шага (обработка компонентами Recognizer и Reviser) пропускаются.

На изображение ниже голубым цветом отмечен bounding box светофора, полученный с HD-карты и спроецированный в систему координат камеры. Также голубой bounding box больше, чем фактический размер светофора. Желтым цветом обозначен рассчитанный ROI, а зеленым итоговый bounding box распознавания.

![Схема bounding box](images/example.jpg)

### Компонента Recognizer
Перейти к [коду](../../../..//modules/perception/camera/lib/traffic_light/detector/recognition/recognition.cc), к [нейронной сети](../../../..//modules/perception/production/data/perception/camera/models/traffic_light_recognition) и ее [адаптеру](../../../..//modules/perception/inference/caffe/caffe_net.cc).

Для распознавания цвета нейронной сети на вход передается изображение, ROI и набор bounding box. На выходе - матрица размером ```кол-во bounding box x 4```, которая отображает 4 вероятности для каждого bounding box содержать черный, красный, желтый или зеленый сигнал.

Класс с максимальной вероятностью будет выбран как статус сигнала светофора тогда и только тогда, когда вероятность превышает порог. В противном случае статус светофора будет обозначен черным, что означает, что статус еще не точен.

### Компонента Reviser
Перейти к [коду](../../../..//modules/perception/camera/lib/traffic_light/tracker/semantic_decision.cc).

Так как сигнал светофора может быть мигающим или скрытым тенью от зданий или других городских объектов, то результат работы компоненты Recognizer не идеальна, предсказанный статус может не соответствовать действительности. Компонента Reviser исправит ошибки, если необходимо.

Если статус сигнала светофора "красный" или "зеленый", то такой статус сохранится, а также будет результатом работы подмодуля. 

Если статус "черный" или "неизвестный", тогда Reviser проверит статус этого светофора за предыдущие периоды времени. Если такой статус найден, то он и будет результатом работы подмодуля. В противном случае результатом работы останется статус "черный" или "неизвестный".

Согласно временным последовательностям, желтый может быть только после красного или зеленого сигнала светофора. Любой желтый сигнал светофора после красного отмечается как "красный" во избежание аварий вплоть до загорания зеленого сигнала светофора.


### Выходные данные
- Набор bounding box с маркерами цвета
